【拋磚引玉】究竟點救近日「自殺」嘅人？

依幾星期以黎都好多「不尋常」嘅屍體發現案，而黑警對外回應十不離十都話係
「自殺案，無可疑」
連登籠罩住好多「被自殺」風氣嘅文，我地究竟有咩可以做到呢？

首先就係要
唔介意用多啲時間，每人都行多一步先

好多人都淨係留言推、屌黑警hea做，
屌係要屌，但行動都要做，
希望藉此post拋磚引玉。（我亦知有部份手足有做相關整合，亦希望你地可以分享下進度）

有鑑於此，我琴晚就行多步去search，睇下香港處理屍體發現案嘅程序。
詳情可睇下post：
【有冇機會開新戰線？】處理屍體發現案嘅程序

簡單總結

1）理論上要涉及唔同程序搜查，先可以話案件冇可疑

例如係表面嘅證據：
死者有冇遺書／自殘傷痕／有自殺傾向／情緒病...etc
亦應該要翻查閉路電視肯定死者係咪一個人上樓
同埋親友、目擊證人嘅口供

有手足亦喺上面嘅post講調查屍體發現案嘅程序：
警方會作出合理假設，家屬又接受就會當意外處理
例如現場跡像似係晾緊衫 又未晾完，就推斷係做緊家務時意外墜樓
家屬接受就ok

換言之，popo歸得檔，對外公佈係咪自殺案、有冇可疑，應要按上述嘅證據去判斷。

2）假如家屬、親友唔同意係自殺或者懷疑死因

假如家屬唔接受警方推斷，可以將死者屍體交去公共殮房法醫嗰度驗屍。
在此引用Morningstar巴打嘅留言：
所有唔係醫院死既都要解剖，不過法醫最多說明死因，唔會話係自殺，他殺。

例如：跳樓
可能初步驗屍發現全身骨折，
死因會寫：全身骨折導致體內大量出血 (狗睇到同環境證供吻合就當自殺結案)
如果完全驗完血，發現血入面有大量藥物足以令到死者失去活動能力，咁死因仍然會寫返上面 (狗睇到唔吻合就會當謀殺)

3）咁驗完屍之後呢？

Morningstar巴打補充
如果家屬唔滿意狗既調查報告係可以上死因庭，
由個死因裁判官（有機會喺陪審團協助下）判斷死因。

裁判官會引導陪審員各種可選擇的裁決。死因裁判法庭的權限只在於決定死者的死因，如死者是何時於何處以何種方式死亡，而與決定死因無關的內容，例如：嫌兇的行兇動機、法律責任與醫療失誤等，都不包括在死因裁判法庭的結論當中。（維基－死因裁判法庭）

小結
而家浮出嘅所有「無可疑自殺案」，其實都需要再作跟進、等驗屍報告出咗先可以判斷真正死因。
但若果家屬收到report後唔追究，就好大可能會以「自殺案」作結。

講咁大堆之後，都未講點救人喎，
作為一般小市民嘅我地究竟可以點救人呢，其實我都唔知，但有幾點我覺得可以考慮去做嘅。

1）歸納所有「懸案」
香港一向都係自殺之都，自殺案嘅發生頻率以日嚟計，
咁多日入面，應該係有單純厭世自殺嘅案件（RIP）
所以希望有資料嘅手足可以拎出嚟（下面都會補充我見到嘅）
根據可疑嘅程度排序，睇下有邊啲案要百分百關注，
再用方法整合重點。

2）手足組織民間自發監察
案發後幾個鐘頭：有冇親友認屍？屍體發現嘅幾日內：有冇親友路祭？
屍體去咗邊個殮房、會唔會有法醫可以爆料等等
都應該要有人留意。

而死者及直系親屬嘅背景資料（黃仔vs藍底冷血父母....）
親屬會唔會喺海外長居、死者是否獨居等等...
都好影響案件會唔會上死因庭去判。
如果驗屍後唔上訴，極大可能係就咁火化/埋葬處理。

3）鼓勵近日「自殺」嘅親屬出嚟澄清
一句講晒，得佢地先可以釋除公眾部份嘅疑慮。
如果有手足自組偵探團隊，或者傳媒朋友，自發揾到死者親屬，
再將進度／情況轉達比可信任嘅組織、如民間記者會、新聞等就最好不過。

大概係咁，諗到再作補充。

屌又唔記得開喺時事台 係咪應該重開

推
救人，不被捕，不讓別人被捕

我去時事台重開 唔好推

Push

推
做埋黑警份工，仲要出糧俾佢地，dllm
組團去調查，go go go

【拋磚引玉】究竟點救近日「自殺」嘅人？

開咗新post